街市半世紀車仔麵 第二代堅持用新鮮牛雜：啲客移咗民都返嚟食

人生一世，草生一秋。
一輩子，僅此而已。
時光，何止怱怱，它老是驀然帶走珍愛。
任你虎背熊腰，都力挽不回。
就如這次故事的主角，九仔。

晨光熹微，鵝頸熟食中心一樓處，已傳來利落的剪刀開合聲。印上「九記牛什粉麵」的招牌底下，一個熊大的身影正站在明檔前，把滾燙的牛雜於湯碗上剪成小塊，再擱放到跟前的高枱。一個中年女人緊接舀起一羹炸蒜、半勺辣椒渣撒到碗內，端到桌上津津慢嚥，一碗牛雜車仔麵，竟成了早晨之糧。「九仔，照舊！」又一名客人步至，熟稔地跟熱檔前的男人搭訕。執剪之人，正是小店的第二代──九仔。他邊剪着牛肚邊謂：「早？我哋開七點，有啲街坊未夠鐘就嚟到等，幾廿年都係咁。」送上大碗麵，他轉身呷一口太太每朝為他炮製的黑咖啡，漾起一抹笑意。

雖說小店七時謍業，但九仔與太太約五時就要回到小店打點，預備六點迎接「執雜佬」的到來。小店由一九八三年於街市內開業至今，一直都沿用新鮮牛雜，鮮雜雖好，但要處理髒物及血水，相當費力且噁心。清洗及去肥這個工序，九仔從不假手於人：「我一定係自己洗，交畀員工唔放心，做牛雜一定要乾淨。」因為牛肚、牛膀、牛肺、牛腸等的熬煮時間有別，為了方便記認，內臟逐一洗淨後，九仔為它們紮上草繩再放入大鍋內，煲煮一至兩小時不等。撈起，再加入特調的牛雜汁熬煮。馥香吸引一行長長的人龍，每日駐場，風雨不改，「熟客多，好多爸爸嗰代已經幫襯開，有啲搬遠咗或者移咗民，都會返嚟食。」口腹之慾以外，食客所迷戀的，是一份情懷。

這份情，源自五十年代，靈魂人物是九仔的爸爸，人稱「單眼九」。單眼九，人如其名。小時候被好賭的父親丟到孤兒院，結果一次犯錯，被院長錯手用鞭子打至左眼失明。婚後，他與太太及四名兒女申請移民來港，卻被分配到澳門去。眼見難以謀生，於是偕太太及一兒一女「屈蛇」來港，九仔及其中一名女兒則留在澳門由親戚照顧。來港後，於利舞臺一帶擺街邊檔賣牛雜，每朝親自到屠房取牛雜，即宰即賣，又堅持把每件牛雜洗得乾乾淨淨，吸引了大批食客捧場，加上性格樂天，漸漸更成為街坊的聚餐點。八十年代，小販「走鬼」愈來愈頻密，由數月一次，變成數天一次。當時單眼九及太太打算放棄之際，鵝頸街市湊巧招商戶，二人申請成功，終於有瓦遮頭。雖然不是地鋪，但「單眼九」或「九叔」牛雜，附近老街坊無人不曉，人人找上門。

當時已長大的九仔因為讀書不成，於澳門做酒業時結交不少損友，好賭成性，屢屢要父親還債。單眼九便命九仔回港，到店裏幫忙。終於可以跟父母團圓的九仔，卻未料只有兩年時光。單眼九眼見兒子生性，過年前買了兩張船票打算與太太回鄉過新年，又揚言要退休，把小店交給兒子。豈料，翌日就因為心臟病發離世，心願伴隨船票，擱置於飯桌上。

畢竟是三十年前的事兒，如今九仔已成家立室。風乾了的淚痕，時刻提醒他要守着父親心血。故此夫妻二人把「九記」打理得頭頭是道，依然客似雲來。或許是遺傳了父親的客緣，九仔與客人的關係非常好，老街坊形容他十分孝順老人家，讚不絕口；至於新客，九仔亦與他們打成一片，甚至周末會相約試菜共聚。在這個街市輾轉三十載，九仔從未生厭：「我每一日返工都好開心，你話出面有一間好好嘅餐廳畀我做，嗌我唔返嚟九記呢，我唔得。」

既知人生苦短，何不過得快活？

九記牛什粉麵
地址：灣仔寶靈頓道21號鵝頸熟食中心8號舖
電話：2988 8960
營業時間：7am-4pm

諗起另一個九記當啲客係狗

真心果句，如果老闆都唔尊重客人，有冇可能用靚料煮好野比客人食

九記魚餅超撚正 又平，２８蚊３餸大大碗

成日去隔離惠記食，都見呢間排隊，但始終未食過，搵次試下

我倒轉
成日去九記食車仔麵未食過清真惠記

Ok 加租

你喺九記食開啲咩？
我惠記次次都食咖哩羊腩飯

4PM就收工
想收工去食都唔得

咖哩瀏覽飯

間榮記都好食

咖哩鴨食咖哩羊腩

魚餅必食啦
另外仲有牛肚,豬腸,雞翼咁囉

識食一定要食埋雞腳

本身都可以排到去惠記個度

牛雜魚餅撈油麵 真係必食

鵝頸街市好似係政府管理

我食完九記一次，決定以後食返惠記
我食車仔面要咖哩汁的，佢冇

上面熱唔熱？
熱就冬天去試下

熟食中心加乜撚

榮記個d以前成日食 反而冇食過呢間野

食環署

唔係好熱 有好多大風扇

仲未有班撚屌覆話：「未出名時食過唔錯，而家出左名就愈黎愈難食」

九記出左面好耐啦

之前成手去食

撈粗 魚餅 齋 雞翼

唔該

調轉睇, 有堅持, 用新鮮料, 唔會差得去邊
有時經過, 下次要試

熟食中心 大把離地撚覺得污糟 成世人都未去過

九記的確係好食

唔係有冷氣咩?

真係污糟

利申 飲食業從業員

另外一間

睇黎你無去過政府呢種綜合大樓
入面個熟食中心係室內 有冷氣 風扇
比你睇到既地方算係乾淨 起碼好過街邊大排擋

你做乜打字會有口音

嘻嘻哈哈！！！好撚好笑啊屌你老味！！！

咖喱燒鴨飯

牛雜有唔新鮮既咩

屌 唔撚識食就收皮死出去啦
衝出黎柒

出面啲垃圾咪會囉
賣唔撚晒
第二日繼續賣
跟住落勁多胡椒粉遮住啲味

買晒兩間溝黎食

飲食男女近期好多專訪都好高質

真係好味 又想過去買 不過遲左
唯有聽日12點半前到先唔洗排到仆街